<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_antirad">
		<text>Противорадиационный препарат</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радиозащитного действия «Мексамин», широко распространённый по территории Зоны. При применении вызывает сужение периферических кровеносных сосудов и кислородное голодание, что в данном случае является средством профилактики и лечения лучевой болезни. Хорошо переносится подавляющим большинством людей; в отдельных случаях возможны лёгкая тошнота, головокружение, боли, реже рвота.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану, при артериальном - перетянуть артерию.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Военный бинокль с регулируемой (до 7,5 диоптрии) кратностью. Позволяет детально рассматривать местность и строения с большого расстояния.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, или каким образом их протаскивают через границу. Однако этот хлеб не заражен, не радиоактивен, достаточно свеж и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Консервы «Завтрак туриста»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Предположительно, консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада; точно установить не представляется возможным из-за отсутствия какой-либо этикетки. Главное, что срок годности вроде бы не истек.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру, при приближении к аномалиям; кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них. Расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звука. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора показывается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Фонарь с креплением на голову. Пригодится сталкеру, которого ночь застала в дороге; с другой стороны, может привлечь чьё-то нежелательное внимание.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Препарат «Антитоксикант ИП2» представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксии и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров рассчитывают на противогаз и комбинезон. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>«Барвинок»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>«Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается коротковременное блокирование каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за пределами Зоны применения не нашёл. Обладает продолжительным действием.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радиопротектор</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Энергетический напиток «Сталкер»</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто используется сталкерами в многодневных походах, когда нет возможности остановиться и отдохнуть. Содержит легко усваиваемые углеводы, а также препараты, вызывающие выброс адреналина в кровь.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Поговори хоть ты со мной, гитара семиструнная!..</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Колбаса «Диетическая»</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - становится завтраком, обедом и ужином сталкера. Благодаря большому количеству консервантов не портится довольно долго.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Специализированный медицинский набор для оказания первой помощи при ранениях на поле боя. В набор входят средства для ускорения свертывания крови на основе «Менадиона», обезболивающие, антибиотики и стимуляторы иммунитета; кроме того, здесь имеется простейший хирургический набор для извлечения осколков и пуль. Стандартная армейская аптечка; реже встречается в экипировке «долговцев».</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Универсальный медицинский набор разового применения. Позволяет справляться с травмами различного типа и степени сложности: ранениями, ушибами мягких тканей, термическими и химическими ожогами, разного рода отравлениями. Пользуется неизменной популярностью у сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Медицинский набор, разработанный специально для научных сотрудников, которые работают в условиях Зоны. Содержит средства как для заживления механических травм, так и для предотвращения развития лучевой болезни. В отличие от других наборов, в этом можно найти «Викасол», «Батилол» и С-нафтизин.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Нет сохранённых данных.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Водка «Казаки»</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Водка производства компании «GSC». Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации на организм, хотя злоупотреблять ею не следует.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным таблом для отображения направления к артефакту, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, несколько устаревший список обнаружаемых артефактов зашит в прибор на аппаратном уровне.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Лежащий в основе препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы, что, предположительно, может помочь пережить выброс вне укрытия. Препарат не был испытан в полевых условиях и не прошел клинических тестов, что ставит под сомнение его эффективность и вызывает вопрос о возможных побочных эффектах.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_descr">
		<text>Болт 32х100. Лучший друг сталкера.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу похожий на тестостерон. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190», входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена слишком токсичному цистамину гидрохлорида РС1. Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Желательно применять превентивно, до облучения, поскольку действие препарата не мгновенное. Препарат длительного действия.</text>
	</string>
	
	<string id="amk_metka">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="amk_metka_s">
		<text>GPS-маячок</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_metka">
		<text>GPS-маячки используются в зоне для пометки тайников. Если поместить маячок в тайник, на PDA появится метка с его расположением. При этом список предметов в тайнике отобразится в комментариях на карте.</text>
	</string>

	<string id="spalnik">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="spalnik_s">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="enc_spalnik">
		<text>Походный спальный мешок. Пожалуй, самый удобный способ переночевать в Зоне. Но от радиации не спасёт, поэтому для ночевки нужно искать места по-укромнее. Например такие, где можно переждать выброс.</text>
	</string>

	<string id="st_pb_quest_document_1">
		<text>Note from Seriy</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_document_1">
		<text>Note from Seriy</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_document_1_descr">
		<text>A note from a stalker, written on a piece of paper torn from a notebook. To read, click “Use”.</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_mail_shpala">
		<text>Note from Sleeper</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_mail_shpala_descr">
		<text>A note from a stalker, written on a piece of paper torn from a notebook. To read, click “Use”.</text>
	</string>
	<string id="st_pb_padalshik_pda_title">
		<text>Scavenger’s PDA</text>
	</string>
	<string id="st_pb_padalshik_pda_title">
		<text>Scavenger’s PDA</text>
	</string>
	<string id="st_pb_padalshik_pda_descr">
		<text>КПК сталкера с кличкой Падальщик, исправен и не заблокирован. Для открытия КПК, нажмите "Использовать".</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a2_suget_5_gui_razia_title">
		<text>Радиопередатчик Бармица-РС</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a2_suget_5_gui_razia_descr">
		<text>Радиопередатчик "Бармица-РС" обеспечивает открытую и маскированную телефонную связь с однотипными радиостанциями, а также радиостанцией "Р-159" и радиостанциями комплексов "Р-163" и "Р-168" в сетях взвод/отделение. Содержит встроенный маскиратор речи. Предназначена для эксплуатации в сложных полевых условиях. Обладает малым весом, высокой механической прочностью (возможность десантирования), компактна. Имеет герметичный металлический пылевлагозащищенный корпус.</text>
	</string>
	<string id="device_warning_module">
		<text>Модуль-дешифратор</text>
	</string>
	<string id="device_warning_module_descr">
		<text>Изобретение ученых, что позволяет увидеть скрытые аномальные поля и одиночные аномалии, имеет возможность глушить слабые аномальные поля. Работает на съемных акумуляторах, до этого не тестировался.</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_bloknot">
		<text>Личный блокнот</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_bloknot_descr">
		<text>Иногда, просто крайне необходимо записать куда-то свои мысли, бумага все стерпит, мой блокнот поможет мне разобраться в ситуации.</text>
	</string>
	<string id="tainik_padalshika">
		<text>Контейнер-тайник Падальщика</text>
	</string>
	<string id="tainik_padalshika_descr">
		<text>Металический контенер, чаще всего используется как личный тайник, имеет сложный замок, закрыт на ключ.</text>
	</string>
	<string id="trader_radio_pharos">
		<text>Радио-маяк</text>
	</string>
	<string id="trader_radio_pharos_descr">
		<text>Устройство для поиска любого рода активности в большом диапазане, в данном случаи настроенно на поиск сигнала сталкеров по КПК, в Зоне довольно редкая вещь.</text>
	</string>
	<string id="st_pb_rezerv_key_door">
		<text>Ключ от диспетчерской</text>
	</string>
	<string id="st_pb_rezerv_key_door_descr">
		<text>Этим ключом можно открыть дверь в диспетчерскую, где лежит резервное снаряжение, на вид самый обычный ключ.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_klim">
		<text>Флешка Клима</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_klim_descr">
		<text>Со слов Сидоровича, эта флешка несёт в себе очень ценную информацию, пренадлежала она сталкеру по прозвищу Клим, именно её просил меня найти торговец.</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_container_name">
		<text>Посылка для Ореста</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_container_desc">
		<text>Сидорович дал мне этот довольно тяжелый кейс и сказал, чтобы я отнёс его Оресту, он не сказал, что внутри, да я и не особо хочу знать о его содержимом.</text>
	</string>
	<string id="esc_pda_leader_base">
		<text>КПК Отца Валерьяна</text>
	</string>
	<string id="esc_pda_leader_base_descr">
		<text>Данный КПК принадлежал Отцу Валерьяну, теперь его хозяин мёртв. КПК заблокирован и я не могу просмотреть его содержимое.</text>
	</string>
	<string id="blck_val_knife_killer">
		<text>Нож убийцы</text>
	</string>
	<string id="blck_val_knife_killer_descr">
		<text>Охотничий нож, очень острый, скорее всего он пренадлежит человеку, что убил Левшу, если найду его владельца - найду убийцу.</text>
	</string>

	<string id="st_blck_val_chimik_pda_title">
		<text>КПК Химика</text>
	</string>
	<string id="st_blck_val_chimik_pda_descr">
		<text>КПК Химика, именно он убил Левшу и Хромого, в КПК может быть дополнительная информация по этом деле.</text>
	</string>

	<string id="st_esc_pashalka_shved_pda_title">
		<text>КПК Шведа</text>
	</string>
	<string id="st_esc_pashalka_shved_pda_descr">
		<text>КПК мёртвого сталкера, тело которого я нашел недалеко от блокпста военных на Кордоне.</text>
	</string>

	<string id="blck_val_miklucha_pda">
		<text>КПК Миклухи</text>
	</string>
	<string id="blck_val_miklucha_pda_descr">
		<text>Этот КПК принадлежал Миклухе, к сожалению КПК заблокирован и я не могу просмотреть его содержимое.</text>
	</string>

	<string id="st_blck_val_transiver_title">
		<text>Радиопередатчик Р-250М2</text>
	</string>
	<string id="st_blck_val_transiver_descr">
		<text>Радиопередатчик Р-250М2 - коротковолновый, магистральный, настольный армейский радиоприемник, любимый многими радиолюбителями. Выпускается в нескольких модификациях: "Р-250/М/М2" ("Кит/М/М2") - для сухопутных войск; "Р-670/М" ("Русалка/М") - для войск военно-морского флота. У приемника точная зеркальная оптическая фотошкала настройки, термостатированный кварцевый стабилизатор частоты гетеродина. Число поддиапазонов: 12, шириной по 2 MHz каждый.</text>
	</string>

	<string id="st_pb_quest_shell_brelok">
		<text>Брелок Гильзы</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_shell_brelok_desc">
		<text>Гильза мёртв, при нем был только этот брелок, думаю, что стоит показать его Маркусу.</text>
	</string>

	<string id="st_blck_val_key_to_prison">
		<text>Ключ от решетки</text>
	</string>
	<string id="st_blck_val_key_to_prison_descr">
		<text>Запасной ключ от решетки с заключенными, после кончины Химика ключ хранится у Сологуба. Он оставляет ключ ночью на тумбочке, чтобы другие охранники смогли использовать его в случае необходимости.</text>
	</string>

	<!-- Mutant body parts -->
	<string id="st_meat_flesh_descr">
		<text>Мясо плоти имеет хороший вкус и большую пищевую ценность. Лучше воздержаться от употребления этого мяса в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллезом или бруцеллезом. Эти заболевания передаются при употреблении зараженного мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно.</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh">
		<text>Сырое мясо плоти</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar_descr">
		<text>Мясо кабана, очень питательное и вполне съедобное. Лучше воздержаться от употребления этого мяса в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллезом или бруцеллезом. Эти заболевания передаются при употреблении зараженного мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно.</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar">
		<text>Сырое мясо кабана</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog_descr">
		<text>Мясо мутировавшей слепой собаки, не такое питательное как мясо кабана или плоти, вполне съедобное. Лучше воздержаться от употребления этого мяса в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллезом или бруцеллезом. Эти заболевания передаются при употреблении зараженного мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно.</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog">
		<text>Сырое мясо слепого пса</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_meat_descr">
		<text>Мясо плоти имеет хороший вкус и большую пищевую ценность. Лучше воздержаться от употребления этого мяса в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллезом или бруцеллезом. Эти заболевания передаются при употреблении зараженного мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно.\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +584 мЗв</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Мясо плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop_descr">
		<text>Мясо кабана, очень питательное и вполне съедобное. Лучше воздержаться от употребления этого мяса в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллезом или бруцеллезом. Эти заболевания передаются при употреблении зараженного мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно.\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +646 мЗв</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop">
		<text>Мясо кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_descr">
		<text>Мясо мутировавшей слепой собаки, не такое питательное как мясо кабана или плоти, вполне съедобное. Лучше воздержаться от употребления этого мяса в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллезом или бруцеллезом. Эти заболевания передаются при употреблении зараженного мяса. Симптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно.\n \n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] радиационное облучение: %c[0,170,170,170] +202 мЗв</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Мясо слепого пса</text>
	</string>
	<string id="flask_empty_name">
		<text>Пустая армейская фляга</text>
	</string>
	<string id="flask_good_full_name">
		<text>Армейская фляга с водой</text>
	</string>
	<string id="flask_empty_descr">
		<text>Пустая армейская фляга для воды объёмом 0,7 литра.</text>
	</string>
	<string id="flask_good_1_3_descr">
		<text>Армейская фляга с чистой водой, воды в фляге осталось на один прием, хорошо утоляет жажду. Для утоления жажды необходимо использовать.</text>
	</string>
	<string id="flask_good_2_3_descr">
		<text>Армейская фляга с чистой водой, осталось на два приема, хорошо утоляет жажду. Для утоления жажды необходимо использовать.</text>
	</string>
	<string id="flask_good_full_descr">
		<text>Армейская фляга с чистой водой, фляга полная, воды хватит на три приёма, хорошо утоляет жажду. Для утоления жажды необходимо использовать.</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_spez_razia">
		<text>Аккумулятор DC12V 9800 мАч</text>
	</string>
	<string id="st_pb_quest_spez_razia_descr">
		<text>Литий-ионный аккумулятор, хорошо подходит для питания небольшого трансивера или передатчика, не малая емкость. Внешних повреждений нет, это успокаивает, так как Мурад извлек данный аккумулятор из разбитого радиопередатчика.</text>
	</string>
	<string id="st_pb_kanistra_gas">
		<text>Канистра с топливом</text>
	</string>
	<string id="st_pb_kanistra_gas_descr">
		<text>Металическая канистра объемом десять литр, почти полностью заполненная топливом. Хорошо подойдет для заправки машин с дизельной системой двигателя или же, для заправки дизельного генератора.</text>
	</string>
	<string id="st_pb_bolt_box_small_title">
		<text>Мешочек с болтами</text>
	</string>
	<string id="st_pb_bolt_box_small_descr">
		<text>Сталкеры привыкли собирать болты в мешочки по пять штук, так болты сложнее потерять и удобнее использовать.</text>
	</string>
</string_table>
