<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!--Buttons & Hint-->
<string id="note_button_private">
	<text>Личные заметки</text>
</string>
<string id="note_btn_private_hint">
	<text>Личные записи, заметки и т.д.</text>
</string>
<string id="note_button_monsters">
	<text>Мутанты</text>
</string>
<string id="note_btn_monsters_hint">
	<text>Раздел энциклопедии, посвященный мутантам</text>
</string>
<string id="note_button_locations">
	<text>Локации</text>
</string>
<string id="note_btn_locations_hint">
	<text>Раздел энциклопедии о локациях</text>
</string>
<string id="note_button_factions">
	<text>Группировки</text>
</string>
<string id="note_btn_factions_hint">
	<text>Раздел энциклопедии о группировках</text>
</string>
<string id="note_button_anoms">
	<text>Аномалии</text>
</string>
<string id="note_btn_anoms_hint">
	<text>Раздел энциклопедии об аномалиях.</text>
</string>
<string id="note_button_artefacts">
	<text>Артефакты</text>
</string>
<string id="note_btn_artefacts_hint">
	<text>Раздел энциклопедии, о артефактах</text>
</string>
<string id="btn_ok_text">
	<text>Применить</text>
</string>
<string id="btn_del_text">
	<text>Удалить заметку</text>
</string>
<string id="note_btn_next_hint">
	<text>Вперед</text>
</string>
<string id="note_btn_back_hint">
	<text>Назад</text>
</string>
<string id="note_button_ranks">
	<text>Ранги</text>
</string>
<string id="note_btn_ranks_hint">
	<text>Лучшая 20-ка сталкеров</text>
</string>
<!--/Buttons & Hint-->

<!-- Location -->
<string id="escape">
	<text>Кордон</text>
</string>
<string id="enc_location_escape">
	<text>sss</text>
</string>
<!--/Location-->

<!--Community-->
<string id="enc_faction_stalker">
	<text>Самые адекватные ребята в общении безо всяких там идейных заморочек и глобальных целей. Зарабатывают на хлеб насущный поиском артефактов или коллекционированием запчастей мутантов, которые требуются отечественной и мировой науке. Обустраивают лагеря, перевалочные пункты и торговые точки, которые старательно обороняют от местной живности или недоброжелателей. Среди последних только преступные элементы и военные, с остальными поддерживают нормальные взаимоотношения. Единственное, что портит впечатление, это преобладание новичков в среде. Если с перспективными персонажами не грех пообщаться и советом посодействовать, то встречаются ведь и абсолютные полудурки, которым жить осталось до первой аномалии или своры голодных собак, а то и вовсе споткнуться могут и головой удариться, дух испустить. Таким помочь можно только пинками с Зоны спровадив.</text>
</string>
<string id="enc_faction_bandit">
	<text>Блатная шваль во всей красе. Стандартный набор атрибутов в виде спортивных штаников и кожаных курток. Все в натуре и по понятиям. Без краткого курса ознакомления с жаргоном и всеми его тонкостями можно даже не пытаться понять, какую же это такую неожиданную мысль они хотят донести до тебя. Однако переживать не стоит, потому как хотят эти примитивные существа всегда и без исключения либо денег, либо просто украсить пейзаж твоим трупом, чисто конкретно от нечего делать. Бегают чаще всего стадами и только благодаря этому представляют собой серьезную угрозу. Вообще же вооружены крайне слабо. В детстве их регулярно били и часто роняли на пол вниз головой, поэтому никаких тактических неожиданностей можно не опасаться. Окружить всей стаей и загрызть, вот и вся тактика. Логово этих зверенышей на Свалке и шибко далеко они от своего гадюшника не разбредаются. Хотя иногда могут случайно обрадовать встречей в таких местах, куда непонятно как ты сам попал, не говоря уже о них.</text>
</string>
<string id="enc_faction_freedom">
	<text>Веселые и жизнерадостные ребятишки без царя в голове, анархистами себя почитают. Очень теплая атмосфера у них на базе. Полное впечатление, что только тем и занимаются, как баклуши бьют и квасят за всеобщее здоровье. Но это только с виду так, а на самом деле серьезно обкатанные в боях сталкеры. Храбрости и опыта не занимать. Бронежилетами с оружием снабжены самыми толковыми, какие только можно отыскать. Другое дело, что вообще предпочитают легкое и дальнобойное оружие, а соответственно в арсенале все больше снайперские винтовки или же натовские стволы с электронными наворотами. Также и броники подбирают менее тяжелые в ущерб пулестойкости, однако не так стесняющие движения. Если им так больше нравится, то и бог в помощь. Хотя вообще очень интересно было бы узнать, кто их снабжает таким вооружением, а заодно и куревом. Интересные спонсоры.</text>
</string>
<string id="enc_faction_dolg">
	<text>Военизированная группировка с армейской дисциплиной. Четкие задания в приказном порядке. Минимум самодеятельности. Насколько я выяснил, многие в свое время проходили службу в горячих точках. Некоторые вообще со спецназовской выучкой. Иными словами, стоит заблаговременно завещание подготовить, прежде чем затевать драку с эдакими богатырями. Оружие предпочитают самое тяжелое и дуболомное, разве что на танках не разъезжают, хотя они такой броней затовариваются, что иначе как танками их действительно и не назовешь. Беспредельно ненавидят свободовцев. Вражда эта обросла множеством легенд и забавных побасенок, но в реальности это обыкновенная кровавая баня без объективной причины и цели. Вообще же вполне доброжелательный народец, самоиронии достает похохмить иногда над своим же начальством и порядками.</text>
</string>
<string id="enc_faction_killer">
	<text>Невероятно таинственное и скрытное сообщество. Обычно достаточно парочку наладонников с трупов прошерстить и складывается вполне объемная картина. Здесь же ноль информации о базе и численности, о руководителях, а также о рамках деятельности, в смысле того за какие дела они берутся, а какие отклоняют. Фактически ничего о них не известно! Но это только подогревает интерес и любопытство. Единственное, чего понятно, что существуют некие посредники между ними и заказчиками, через которых и заключаются все сделки. Но как отыскать этих информаторов или дилеров - тоже зашифровано. Складывается впечатление, что солидные торгаши вроде Сидоровича и лидеры группировок обладают этими сведениями, но держат рот на замке в силу неких условий неразглашения. Интересно бы ознакомиться с этими условиями. Вообще очень все похоже на натуральную гильдию, а не просто ораву придурков ради прикола объединившихся в группировку. Скорее всего даже и народ отслеживают и подбирают тайком, а не просто заставляют присягу зачитать. Просто так не втешешься в ряды. Живешь ты себе и куролесишь, а однажды натыкаешься на записку в собственном рюкзаке с приглашением встретиться и обсудить возможности сотрудничества. Хотя это домыслы и сказки, реально я ничегошеньки не знаю.</text>
</string>
<string id="enc_faction_monolith">
	<text>Множество слухов и страшилок гуляет об этих чудиках сдвинувшихся, об этой фактически личной гвардии Монолита, если таковой вообще существует. Шастали тут по округе одни сектанты, молившиеся камню из потустороннего мира, материализовавшемуся или свалившемуся с небес в самый что ни есть центр Зоны. Покланялись ему и верили, что булыжник награждает истинно верующих исполнением заветного желания. Крутились вокруг да около Выжигателя, а однажды взяли и всем скопом ломанулись через излучение на станцию. Почитай что самоубийство массовое обстряпали. Однако же через несколько месяцев вернулись шизики живехонькие! Только крышу снесло окончательно, совсем ополоумели и косят теперь всех неверных без разбора. Начиная с радаровских лесов и до самой станции контролируют каждую тропинку, оберегают свой камень от посягательств ценой собственной жизни. Никому не известно, каким макаром им удается выживать при тамошних запредельных уровнях пси-излучения и радиации, но именно после возвращения этих идолопоклонников сталкеры всерьез заговорили о Монолите, как о реальности. Вроде как не будь действительно этого камушка, то и погибли бы паломники, а раз вернулись, то получается что и впрямь существует нечто мистическое в центре. Может и так, но пуля в лоб пока еще успокаивает этих просветлившихся, что меня вполне устраивает.</text>
</string>	
<string id="enc_faction_army">
	<text>Самые обыкновенные военные в большинстве своем просто отбывающие здесь службу, а соответственно нету никакого энтузиазма рисковать шкурой ради истребления нежелательных элементов в виде нашего брата сталкера. Иными словами, на добровольной основе они взводами вглубь Зоны по собственной инициативе не таскаются, исключительно для отчетности периодически устраивают рейды на вертолетах и косят, кто попадется под горячую руку. Крайне редко, сам не наблюдал, но люди рассказывали, что разворачивают вояки серьезные операции с целью захвата определенных объектов. Наверное, доискиваются до причин катастрофы. Но в таких операциях не рядовые призывники действуют, а нахохленные спецподразделения с соответствующими вооружением и оборудованием. Как ни крути, а происходит это нечасто, поэтому можно не опасаться таких выкрутасов. Обычно же круглыми сутками отсиживаются на блокпостах и постреливают из пулемета в пешеходов.</text>
</string>
<string id="enc_faction_ecolog">
	<text>Самые выгодные и безобидные заказы можно с них поиметь. Интересуются мутантами, желательно дохлыми и порубленными на запчасти. Постоянно разные свойства осваивают и рабочий материал нужен беспрерывно. Насколько мне известно, не застал этого времени, раньше они ориентировались на артефакты, народ им сплавлял сотнями эти булыжники. Однако это не органические ткани, соответственно, можно куда дольше ковыряться, прежде чем в негодность придут каменюги. Хотя все равно покупают и сейчас, но цены обыкновенные. Никакого отношения к местным дрязгам и войнушкам не имеют, единственно поэтому и выгодна эта интеллигенция. Вообще же очень циничные и равнодушные прощелыги. Людей почитают за расходный материал, достижение самой невразумительной цели оправдывает любые жертвы.</text>
</string>
<string id="enc_faction_zombied">
	<text>Жадность и любопытство привели этих сталкеров к такому печальному итогу. Если бы длинный нос не совали в запретные места, не искали сокровищ невиданных, то и остались бы целы и невредимы. Наглядный пример, что человеку не все дозволено, а за ослушание можно жизнью поплатиться. Хотя формально они продолжают жить и топтать землю, но людьми их уже не назовешь. Безмозглые оболочки с двумя примитивными инстинктами, убить и сожрать. Непрестанно бурчат непонятные обрывки фраз и по старинке пользуются оружием. Брыкаются эдак уже мертвые мозги. Но долго это не длится, со временем превращаются в самых настоящих зомби со всеми вытекающими в виде процесса разложения и почти полному равнодушию к повреждениям.</text>
</string>
<!--/Community-->

<!--Monsters-->
<string id="Blind_Dog">
	<text>Слепые псы</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Blind_Dog">
	<text>Специфическая порода мутировавших дворовых собак. Определить исходный генофонд представляется возможным только в лабораторных условиях. Зрение полностью атрафировано. Обоняние и слух обострены. Охотятся стаями. Количество особей в стае приблизительно составляет 5-10 единиц. Непосредственно во время нападения окружают жертву и сбивают с ног атаками с прыжка. Вожак отсутствует. Отдельные особи прекращают атаковать только в случае получения тяжелых ранений.</text>
</string>
<string id="Krovosos">
	<text>Кровососы</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Krovosos">
	<text>Легендарный монстр. Однако от встречи конкретно с этой знаменитостью ничего кроме серьезных неприятностей не стоит ожидать. Обладает способностью сливаться с окружающим миром, становиться почти полностью невидимым для глаза. Поэтому если в темном и сыром подвале вроде бы никого нету, это вовсе не означает, что через мгновение тебе не вопьется в горло эта мерзогадостная тварь. Помимо этого, в этом вот невидимковском состоянии они полностью невосприимчивы к любому абсолютно оружию, что всерьез усложняет задачу остаться в живых. Приходится ловить моменты. Но времени соображать все равно крайне мало, раздирает своими когтями бронь за полсекунды. Причем, форма этих когтей такая или непонятно чем смазаны, но раны безумно кровоточат и очень медленно затягиваются. Иными словами, лучше не шариться без причины по катакомбам, чаще всего именно вот впотьмах и обретаются. Но если очень уж необходимо полазить под лестницей, то лучше запастись медикаментами и самым навороченным броником, какой вообще есть в гардеробе.</text>
</string>
<string id="Krovosos_1">
	<text>Болотные твари</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Krovosos_1">
	<text>Небольшой подвид кровососов, приспособившихся пугать народ в камышах, а не в темных переулках. Ничего выдающегося ожидать не стоит, идентичный набор сюрпризов в виде острейших когтей и симпатичных щупалец с присосками, чтобы откачать свежую донорскую кровь у первого попавшегося бедолаги. Бегают потом сдавать в хранилище, зарабатывают таким халявничеством на хлеб насущный. Хотя совесть их мучает, вот и не показываются на глаза честным людям. Шастают по округе невидимые, поэтому с доски позора на тебя таращится не портрет злоумышленника, а совершенно пустой белый листочек.</text>
</string>
<string id="Kaban">
	<text>Кабаны</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Kaban">
	<text>Абсолютно бестолковые хрюнделя. Если разбегутся и пойдут на таран, то никакие уже гром и молния не сподвигнут свернуть с намеченной дорожки. Машинист уснул. Бронепоезд мчится в сомнительное будущее. Дожидаешься этого счастливого момента, отступаешь на шажок в сторонку и садишь дробовиком в тушу, когда мимо пронесется на всех парах. Вообще же если профукать это дело, не сойти с встречной полосы, то мокрого места не останется. Клыками пропарывает насквозь. Иными словами, главное на месте не топтаться, тогда все нормальком и будет. Хотя когда они табуном нападают, то тут особо не развернешься. Лучше именно что развернуться и дать стрекача. Издали потом полюбоваться на свиней.</text>
</string>
<string id="Flesh">
	<text>Плоти</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Flesh">
	<text>Каждый раз, когда их вижу, мне плохо делается от осознания того, что расплывшиеся чудовища с выпученным одним глазом и заплывшим другим, это самые обыкновенные розовые поросятки в уродливой радиоактивной вариации. В голове не укладывается, что такое вот на свете творится. Уродливые короткие ножки с клешнеобразными лапками. Кошмарное зрелище. Болезненный скрежет вместо поросячьего визга. Это настолько явное и вопиющее извращение природы, что даже жалко этих изувеченных тварей. Единственный выход в данной ситуации, это действительно проявить жалость и пристрелить несчастных, вроде как бешеных собак. Хотя это и не так просто, как может показаться. Одеревеневшая шкура выдерживает не один выстрел из дробовика в упор. Пасутся стаями по несколько особей.</text>
</string>
<string id="Poltergeyst">
	<text>Электрический полтергейст</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Poltergeyst">
	<text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствует легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха - до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
</string>
<string id="Poltergeist_1">
	<text>Огненный полтергейст</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Poltergeist_1">
	<text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствует легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха - до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
</string>
<string id="PseudoDog">
	<text>Пси-собаки</text>
</string>
<string id="enc_mutant_PseudoDog">
	<text>Унаследовав отличительные черты псевдособаки эта тварь, обитая вблизи сильных источников пси-излучения, приобрела ряд новых. Самой главной является способность ментального проецирования от двух до шести спектральных клонов, которые в точности повторяют поведение своего проектора. Такие клоны имеют не меньшую опасность, чем сама пси-собака. Не имея физической оболочки, спроецированные сущности способны наносить как физические, так и пси повреждения. Визуально отличается более светлой и жёсткой шерстью. Обитает в северных частях Зоны, как правило, в составе мелкой родственной стаи, но чаще встречается единичными особями.</text>
</string>
<string id="PseudoDog_1">
	<text>Псевдособаки</text>
</string>
<string id="enc_mutant_PseudoDog_1">
	<text>Мутировавшие волки. Округлая морда с приплюснутым носом придает им обманчивую схожесть с представителями некоторых пород собак. Передние зубы, включая клыки, имеют заостренную треугольную форму и заметно увеличены. При смыкании челюстей зазоров между зубами нет. Поэтому раны оставляют скорее резанные и глубокие, а не рваные. Охотятся по одиночке, хотя иногда можно встретить 2-3 особи одновременно. Стараются нападать на противника со спины. Никаких предупреждающих звуков не издают и передвигаются практически бесшумно. Иными словами, крайне эффективно используют фактор неожиданности.</text>
</string>
<string id="Pseudo_Gigant">
	<text>Псевдогиганты</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Pseudo_Gigant">
	<text>Вот до чего доводит неправильное питание! Лакомимся гамбургерами, хрустящими чипсами и прочей гадостью со всякими там подсластителями и усилителями вкусов, потом еще запиваем напичканной химией газировкой, а получаем на выходе такое вот существо в две тонны. Если серьезно, то единственное насчет чего точно не стоит обольщаться, это исключительная проворность этой внешне неповоротливой туши. Догонит в два счета, забодает, мокрого места не останется. Иногда шутки ради может топнуть ногой, отчего происходит локальное землетрясение метров пятнадцать в диаметре. Ударной волной валит с ног моментально. Иными словами, при встрече с этим толстяком хохмить совершенно не хочется. Завалить его очень тяжело. Мозги упрятаны в недрах расплывшегося туловища, про контрольные выстрелы можно забыть. Шкура непробиваемая, поэтому либо долго и упорно расстреливаешь из мощного дробовика, хотя лучше из пулемета, либо издали забрасываешь гранатами.</text>
</string>
<string id="Snork">
	<text>Снорки</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Snork">
	<text>Всегда подозревал, что если долго не снимать противогаз, то может случиться непоправимое. Получите и распишитесь, любуйтесь теперь на здоровье. Хотя с другой стороны эти красавцы могут на детских утренниках подрабатывать в роли слоника, даже и маски не понадобится. Но смеяться при встрече с этими несчастными существами не очень хочется. Представить страшно сколько боли и лишений нужно претерпеть, чтобы деградировать до такого состояния. Искореженное тело с торчащими ребрами, облезшей кожей и жутковатым оскалом голода на останках лица. Ошметки одежды и этот мерзопакостный противогаз, смахивающий на лысый, безволосый череп. Богопротивное зрелище. Рыскают по округе небольшими стаями в поисках пропитания, чуть не ползают по земле, вынюхивают жертву. Наподобие диких животных бросаются на тебя с прыжка. Рвут на части когтями и зубами. Неприятный противник, тем более что тяжело избавиться от знания, что перед тобой человеческое существо, а не фантастический монстр.</text>
</string>
<string id="Tushkan">
	<text>Тушканы</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Tushkan">
	<text>Вполне бы милые ушастики, если бы одновременно не были такими зубастыми и прожорливыми. Нападают всей стаей и норовят толпой на землю опрокинуть. Если жилет толковый, то можно растопыриться столбом и отстреливать по одному на подходах. Способ проверенный, но иногда болезненный. Попасть в движущуюся мишень столь махонького размера, да если еще и самому шарахаться по сторонам, это совершенно гиблое дело. Боезапас расстреляешь, бронь пониже колен в клочья превратиться, а ни одного медвежонка в тире так и не получишь.</text>
</string>
<string id="Controller">
	<text>Контроллёры</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Controller">
	<text>Пожалуй, самый легендарный монстр, герой анекдотов и множества страшных историй. Столкнуться с ним и выжить, это повод порадоваться за свою счастливую звезду, а вот завалить такой экземпляр, это из разряда героических поступков. Потому как никакие бронежилеты не спасают от способности этого монстра подчинять себе жертву, зомбировать и обращать в первостатейного раба. Матерые особи так и разгуливают со свитой подчиненных, готовых растерзать тебя по желанию кукловода. Но насколько мне соображается, процесс обращения чаще заканчивается обычным летальным исходом, а не беззаботным будущим в гареме хозяина. Мозги выгорают полностью, нечего подчинять. Единственное средство уберечь кочерыжку, это порядком налакаться и трясущимися руками жать на курок до посинения. Впрочем, просто слинять от греха подальше тоже не возбраняется.</text>
</string>
<string id="Himera">
	<text>Химеры</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Himera">
	<text>Мимоходом пару раз слыхал в разговорах, что этот монстр вовсе и не исковерканный радиацией зверек, а нарочно созданное в лабораторных условиях чудище. Если так и есть на самом деле, то очень бы мне хотелось пообщаться с творцом этого произведения. Устроил бы гаду бесплатную экскурсию до ближайшего логова. Вот я бы и посмотрел, как родное дите с родителем увидят друг друга, расплачутся от счастья и обнимутся покрепче. Воссоединение семьи. Что ни говори, а воспитание очень плохое. Бросается на всех подряд. Передвигается очень быстро, а прыжками и вовсе моментально сводит на нет всяческие потуги держать дистанцию. Скрыться из поля зрения тоже невозможно, потому что у твари две головы. Любуется собственной задницей круглосуточно. Одичало существо без родительского присмотра. Ногти не стрижет, отчего под удар не стоит попадать. Моется явно не регулярно, одеревенела шкурка от наслоений грязи. Короче, было бы неплохо восстановить семейную ячейку, чтобы занялись уже родители чадом, а то бросили на произвол судьбы, вот и выросло нечто совершенно неблагообразное. Непорядок. Хотя можно и не париться с перевоспитанием, а просто отстреливать.</text>
</string>
<string id="Burer">
	<text>Бюреры</text>
</string>
<string id="enc_mutant_Burer">
	<text>Невероятно опасные и хитроумные твари. Обживаются в темных и замкнутых пространствах. Чувствуют присутствие жертвы задолго до прямого визуального контакта, чем и пользуются на полную катушку. Ползаешь себе по катакомбам вроде бы в гордом одиночестве, а тут вдруг голова начинает раскалываться, сосуды в глазах лопаются. Однако праздник только начинается! Через мгновение все бесхозные вещи взмывают в воздух, а потом сыплются на тебя. Синяками все тело будет разукрашено. Вечеринка в разгаре. Почти случайно ты сталкиваешься нос к носу с виновником торжества, с пузатым карлом в мрачноватом плаще и светящимися глазами. Встречаться с тобой эти поганцы не торопятся, ныкаются по углам и убегают, пока не зажмешь в угол. Но и будучи загнанными, они отбрыкиваются странными волнами, отбрасывающими назад и не дающими приблизиться на расстояние выстрела из дробовичка, например. Приходиться выкручиваться и действовать исходя из особенностей местности. Без очень серьезной брони в узком коридоре точно пришлепнет, а вот ежели есть где развернуться, то и надо суетиться и подбираться поближе, чтобы гранатой шваркнуть или же разрядить обойму. При любом раскладе крайне мозговитый противник с пренеприятно богатым арсеналом инструментов для твоего убийства и своей защиты.</text>
</string>
<!--/Monsters-->

<!--Anomaly-->
<string id="jarka">
	<text>Жарка</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_jarka">
	<text>В неактивном состоянии выглядит как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов.</text>
</string>
<string id="gazirovka">
	<text>Газировка</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_gazirovka">
	<text>В этой аномалии безостановочно происходят странные химические процессы... Их результат - кислота, разъедающая кожу, и ядовитые газы, с равным успехом разъедающие легкие... Благо, "газировку" легко заметить на открытой местности... Хуже, когда неожиданно находишь её в темном тоннеле...</text>
</string>
<string id="electra">
	<text>Электра</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_electra">
	<text>Аномалия Электра легко различима в любое время суток, днём ее можно опознать по голубому туману, а ночью, с помощью детектора или броском металлического предмета. Обычно аномалия имеет около 10 метров в диаметре и накапливает в себе мощный заряд статического электричества. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно.</text>
</string>
<string id="tramplin">
	<text>Трамплин</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_tramplin">
	<text>Эту аномалию обнаружили одной из первых еще в 2008. Наносит ударные повреждения гравитационным полем, по типу ударной волны от взрыва. "Живет" на одном месте в среднем неделю. За время жизни меняет силу воздействия. Сила воздействия - от синяков и ушибов до мгновенной смерти с запуском тельца на орбиту. Обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно бурого цвета местами "стартов" неудачников и новичков-балбесов. Хорошо обнаруживается любыми видами детекторов и бросанием в нее различных металлических предметов.</text>
</string>
<string id="voronka">
	<text>Воронка</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_voronka">
	<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов.</text>
</string>
<string id="karusel">
	<text>Карусель</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_karusel">
	<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами.</text>
</string>
<string id="kameta">
	<text>Комета</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_kameta">
	<text>Огненный шар около метра в диаметре. Жар от неё чувствуется  на большем и расстоянии. Активно передвигается по замкнутым территориям.</text>
</string>
<string id="tesla">
	<text>Тесла</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_tesla">
	<text>То, что можно описать словами "шаровая молния". Безусловно, шар, и безусловно, электрической природы... Активно передвигается по замкнутым траекториям.</text>
</string>
<string id="surge">
	<text>Выброс</text>
</string>
<string id="enc_anomaly_surge">
	<text>Через разные промежутки времени по Зоне проходят волны выброса гравитационного рода в сочетании с резко повышенным психотропным воздействием. Во время этой активности, нахождение в Зоне смертельно опасно, по всей территории проходят невидимые волны, человек без спецоборудования гибнет в считанные секунды, начинает трястись земля, затем следует серия вспышек. Ярко светящееся небо и черно-белый мир, глаза не выдерживают слепящего солнца. Во время выброса можно увидеть фантомные образования и марево на местах гравитационных аномалий.</text>
</string>
<!--/Anomaly-->

<!--Artefacts-->
	<string id="baloon">
		<text>«Пузырь»</text>
	</string>
	<string id="blood">
		<text>«Кровь камня»</text>
	</string>
	<string id="cristall_flower">
		<text>«Каменный цветок»</text>
	</string>
	<string id="cristall">
		<text>«Кристалл»</text>
	</string>
	<string id="dummy_battery">
		<text>«Батарейка»</text>
	</string>
	<string id="dummy_dummy">
		<text>«Пустышка»</text>
	</string>
	<string id="dummy_glassbeads">
		<text>«Мамины бусы»</text>
	</string>
	<string id="electra_flash">
		<text>«Вспышка»</text>
	</string>
	<string id="electra_moonlight">
		<text>«Лунный свет»</text>
	</string>
	<string id="electra_sparkler">
		<text>«Бенгальский огонь»</text>
	</string>
	<string id="eye">
		<text>«Глаз»</text>
	</string>
	<string id="fire">
		<text>«Пламя»</text>
	</string>
	<string id="fireball">
		<text>«Огненный шар»</text>
	</string>
	<string id="fuzz_kolobok">
		<text>«Колобок»</text>
	</string>
	<string id="glass">
		<text>«Светляк»</text>
	</string>
	<string id="gold_fish">
		<text>«Золотая рыбка»</text>
	</string>
	<string id="gravi">
		<text>«Грави»</text>
	</string>
	<string id="ice">
		<text>«Снежинка»</text>
	</string>
	<string id="medusa">
		<text>«Медуза»</text>
	</string>
	<string id="mincer_meat">
		<text>«Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="night_star">
		<text>«Ночная звезда»</text>
	</string>
	<string id="soul">
		<text>«Душа»</text>
	</string>
	<string id="vyvert">
		<text>«Выверт»</text>
	</string>
	<string id="compass">
		<text>«Компас»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_descr">
		<text>Редкий артефакт - последний раз его находили много месяцев назад. Обладает способностью показывать разрывы в аномальных полях. Говорят, с его помощью можно без малейшего риска пройти мимо самых сложных аномалий, однако очень мало кто знает, как с ним обращаться.</text>
	</string>
	<string id="oasis_heart">
		<text>«Сердце Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_descr">
		<text>Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение,  которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. В отличие от Оазиса, артефакт исключительно радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="quest_b14_twisted">
		<text>«Измененный штурвал»</text>
	</string>

<!--artefact_absorbation-->
<!--elektrik-->
	<string id="electra_sparkler_absorb">
		<text>%c[255,244,164,96]• Электрозащита = +3 \n• Радиация = +1</text>
	</string>
	<string id="electra_flash_absorb">
		<text>• Электрозащита = +6 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="electra_moonlight_absorb">
		<text>• Пси-защита = +6 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="dummy_battery_absorb">
		<text>• Восст. сил = +2 \n• Радиация = +1</text>
	</string>
	<string id="dummy_dummy_absorb">
		<text>• Восст. сил = +4 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="ice_absorb">
		<text>• Восст. сил = +6 \n• Радиация = +3</text>
	</string>
<!--/elektrik-->
<!--gravy-->
	<string id="medusa_absorb">
		<text>• Радиация = -2</text>
	</string>
	<string id="cristall_flower_absorb">
		<text>• Пси-защита = +3; \n• Радиация = +1</text>
	</string>
	<string id="night_star_absorb">
		<text>• Макс. вес = +4кг \n• Радиация = +1</text>
	</string>
	<string id="vyvert_absorb">
		<text>• Радиация = -3</text>
	</string>
	<string id="gravi_absorb">
		<text>• Макс. вес = +8кг \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="gold_fish_absorb">
		<text>• Макс. вес = +12кг \n• Радиация = +3</text>
	</string>
<!--/gravy-->
<!--himic-->
	<string id="blood_absorb">
		<text>• Химзащита = +3 \n• Радиация = +1</text>
	</string>
	<string id="mincer_meat_absorb">
		<text>• Химзащита = +6 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="soul_absorb">
		<text>• Восст. здоровья = +2 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="fuzz_kolobok_absorb">
		<text>• Восст. здоровья = +4 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="baloon_absorb">
		<text>• Радиация = -4</text>
	</string>
	<string id="glass_absorb">
		<text>• Восст. здоровья = +6 \n• Радиация = +3</text>
	</string>
<!--/himic-->
<!--thermal-->
	<string id="cristall_absorb">
		<text>• Термозащита = +3 \n• Радиация = +1</text>
	</string>
	<string id="fireball_absorb">
		<text>• Термозащита = +6 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="dummy_glassbeads_absorb">
		<text>• Заживление ран = +2 \n• Радиация = +1</text>
	</string>
	<string id="eye_absorb">
		<text>• Заживление ран = +4 \n• Радиация = +2</text>
	</string>
	<string id="fire_absorb">
		<text>• Заживление ран = +6 \n• Радиация = +3</text>
	</string>
<!--/thermal-->
<!--uniq-->
	<string id="compass_absorb">
		<text>• Термозащита = +3 \n• Химзащита = +3 \n• Пси-защита = +3 \n• Электрозащита = +3 \n• Восст. сил = +2 \n• Радиация = +4</text>
	</string>
	<string id="oasis_heart_absorb">
		<text>• Восст. здоровья = +2 \n• Насыщение = +1 \n• Восст. сил = +2 \n• Заживление ран = +2 \n• Радиация = +4</text>
	</string>
	<string id="quest_b14_twisted_absorb">
		<text>• Радиация = +6</text>
	</string>
<!--/uniq-->
<!--/Artefacts-->

<!--Ranks-->
	<string id="st_enc_npc_strelok_nick_name">
		<text>Меченый(Стрелок)</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_strelok_name">
		<text>Эдик</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_strelok_career">
		<text>Главный научный консультант НИИЧАЗ</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_strelok_info">
		<text>Сталкер-Ветеран. Именно он ближе всех подобрался к тайне возникновения Зоны. Стрелок был одним из опытнейших сталкеров Зоны. Стрелок основал свою собственную группировку, именуемую Группой Стрелка. В Данную группу входили Клык, Призрак и Болотный Доктор. Стрелок был известным сталкером - первопроходцем и несколько раз пробирался вглубь Зоны, чем вызывал глобальные катаклизмы. Известен так же под именем Меченый.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_strelok_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_strelok_status">
		<text>Жив</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_red_nick_name">
		<text>Рэд Шухов</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_red_name">
		<text>Шухов Дмитрий</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_red_career">
		<text>Искатель артефактов, дух зоны...</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_red_info">
		<text>Дима Шухов по прозвищу Рэд был одним из первых сталкеров. Он был отчаянным, смелым и удачливым человеком. Рэд собрал вокруг себя команду таких же сталкеров как он. Вместе они (хоть и с большими потерями) дошли до ЧАЭС. Здесь и произошел конфликт между Шуховым и другими членами команды. В ярости бывшие друзья и напарники Рэда, замуровали его у основания Саркофага. Он умер, но воскрес. Воскрес уже как Чёрный Сталкер, дух Зоны. Он стал демоном для одних и ангелом для других. Он может жестоко наказать любого за нарушение неписаных законов Зоны, а может спасти, указав заблудившемуся сталкеру невидимую ловушку или безопасный обратный маршрут. Рассказывают, что некоторых он даже выводил ради каких-то своих соображений на особенно редкие и ценные артефакты. Для сталкеров он мистическое, но в тоже время реальное олицетворение Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_red_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_red_status">
		<text>Мертв</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_semetsky_nick_name">
		<text>Семецкий</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_semetsky_name">
		<text>Юрий Семецкий</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_semetsky_career">
		<text>Неизвестен</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_semetsky_info">
		<text>Вечный сталкер, Юрий Семецкий дошёл до Исполнителя желаний и пожелал бессмертия. Исполнитель понял его желание, как всегда, по-своему – и с тех пор Семецкий вынужден умирать каждый день. Сообщение о его смерти сталкеры считают хорошей приметой.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_semetsky_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_semetsky_status">
		<text>Мертв</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_kluk_nick_name">
		<text>Клык</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_kluk_name">
		<text>Николай Зубарёв</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_kluk_career">
		<text>Техник</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_kluk_info">
		<text>Нет данных.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_kluk_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_kluk_status">
		<text>Пропал без вести</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_sniper_nick_name">
		<text>Снайпер</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_sniper_name">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_sniper_career">
		<text>Профессиональный убийца</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_sniper_info">
		<text>Маленький серенький неприметный с виду мужичок с небольшой винтовкой и рюкзачком за спиной. Однако это человек с заурядными чертами лица стал настоящим кошмаром для тех, кого ему заказали. Киллер экстра-класса, профессионал высшей пробы.  На его счету убийство  Беса и Йоги, а так же ряд неподтвержденных заказных убийств.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_sniper_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_sniper_status">
		<text>Жив</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_zvezdochet_nick_name">
		<text>Звездочёт</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_zvezdochet_name">
		<text>Лёня</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_zvezdochet_career">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_zvezdochet_info">
		<text>Нашел Меченого у грузовика смерти, тем самым спас его от смерти.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_zvezdochet_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_zvezdochet_status">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_volkodav_nick_name">
		<text>Волкодав</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_volkodav_name">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_volkodav_career">
		<text>Работа по контракту, полевой командир</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_volkodav_info">
		<text>Подозревается в убийстве Клыка, несмотря на это является ветераном зоны, опытный мудрый хитрый руководитель. Командир отряда боевиков, которые именуют себя "псами". Анархист, презирает любые законы, кроме законов силы. Простреленный всеми калибрами ветеран. Редкий псих и садист. Прославился тем что в одиночку. На спор уничтожил квад долга. Ввиду чего генерал воронов лично объявил его своим кровным врагом.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_volkodav_faction">
		<text>Наемник</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_volkodav_status">
		<text>Жив</text>
	</string>

	<string id="st_enc_npc_xemul_nick_name">
		<text>Хемуль</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_xemul_name">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_xemul_career">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_xemul_info">
		<text>Неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_xemul_faction">
		<text>Долг</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_xemul_status">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_staruy_nick_name">
		<text>Старый</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_staruy_name">
		<text>Андрей Лунев</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_staruy_career">
		<text>Неизвестно</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_staruy_info">
		<text>Разыскивается наемниками.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_staruy_faction">
		<text>Наемник</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_staruy_status">
		<text>Жив</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_bolotnik_nick_name">
		<text>Болотник</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_bolotnik_name">
		<text>Макс Болотов</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_bolotnik_career">
		<text>Охотник на мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_bolotnik_info">
		<text>Невысокого роста, незаметный. Он всегда, даже летом, ходит в длинном темном плаще с капюшоном. Говорят в плаще его прошиты особые металлические нити, гибкие, но очень крепкие, поэтому тот является одновременно бронежилетом, вернее – бронеплащом. Известно, что лет десять назад попал в некие загадочные подземные лаборатории, расположенные почти у самой ЧАЭС. Сумел в одиночку перебить банду Бори-Вертолета и при помощи лишь тупого ржавого ножа разделался со старым матерым кровососом.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_bolotnik_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_bolotnik_status">
		<text>Жив</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_actor_nick_name">
		<text>Саван</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_actor_name">
		<text>Саван</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_actor_career">
		<text>Новичек</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_actor_info">
		<text>Обычный сталкер</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_actor_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_actor_status">
		<text>Жив</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_petr_name">
		<text>Петр</text>
	</string>
		<string id="st_enc_npc_petr_nick_name">
		<text>Кашевар</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_petr_career">
		<text>Варит мет</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_petr_info">
		<text>Петруччо попал в Зону из войск химической защиты, в которые загремел, после того как его отчислили из института им. Менделеева. Хоть он и был отчислен со второго курса, благодаря врожденной любознательности в области психонавтики, кое-какие сведения ему удалось почерпнуть, особенно те, которые касались производства «интересных» веществ. Кашевар был с радостью принят в ряды Свободы и является их личным производителем психостимуляторов амфетаминового ряда. Они часто приходят на выручку в долгих и утомительных вылазках, в боевых ситуациях и ночных дежурствах.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_petr_faction">
		<text>Грибочек</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_petr_status">
		<text>Жив, но печень барахлит</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_dok_name">
		<text>Гоша</text>
	</string>
		<string id="st_enc_npc_dok_nick_name">
		<text>Док</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_dok_career">
		<text>Программист</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_dok_info">
		<text>Известен тем, что способен вернуть к жизни любой PDA, даже те, которые побывали в аномалии. Часто спускается в заброшенные лаборатории на поиски рабочей электроники. Как-то раз он вернулся с целым рюкзаком жестких дисков, снятых с оставленных компьютеров в какой-то лаборатории. После дешифровки данных снятых с них сталкерам стали известны рецепты некоторых трансмутаций и неизведанные свойства артефактов. Помимо этого, Док хорошо играет на гитаре и всегда готов скрасить вечер посетителям Бара.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_dok_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_dok_status">
		<text>Жив</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_johann_name">
		<text>Иван</text>
	</string>
		<string id="st_enc_npc_johann_nick_name">
		<text>Поцык</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_johann_career">
		<text>Валяет дурака</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_johann_info">
		<text>Этот сталкер попал в Зону случайно. Проживая недалеко от Кордона, он, увязавшись за каким-то сталкером, от нечего делать пересек границу Зоны отчуждения и оказался в деревне новичков. Своё прибытие отметил разнузданной пьянкой, благо денег у него с собой было предостаточно, в результате чего вся веселая компания, предводимая Иваном, пошла задирать вояк, кидаться в них пустыми бутылками и обзываться нехорошими словами. Военные юмора не поняли и положили несколько новичков на месте. Остальные, моментально протрезвев, поспешно скрылись. После такой подставы-провокации Ваньку нарекли Поцом и ему пришлось уйти в Бар, так как с Кордона его попросту выгнали. Известен своим задиристым характером.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_johann_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_johann_status">
		<text>Жив</text>
	</string>

	<string id="st_enc_npc_telnov_nick_name">
		<text>Тельняга</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_telnov_name">
		<text>Игорь Тельнов</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_telnov_career">
		<text>Любая пыльная работенка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_telnov_info">
		<text>Пылкий и ловкий малый Игорек или «Тельняга» говорил всем, что служил на Кордоне. Во время одного из обходов смылся с места службы, попросту говоря дезертировал. Своё прозвище получил в есть фамилии Тельнов и какой-то необъяснимой любви спать в тельняшке. Одно время терзался муками совести - было стыдно перед старшим братом. Потом уже совсем слетел с катушек, начал играть в карты. Залез в долги. Пришлось выполнять самые неприятные задания и обстряпывать грязные делишки мутных заказчиков. Докатилось до того, что однажды ему заказали убить собственного брата, и он его чуть не порешил. В последний момент он узнал его и … что было дальше, неизвестно. После этого Тельняга пропал. Может копыта отбросил, а может и вернулся на большую землю строить свою жизнь с нуля.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_telnov_faction">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_telnov_status">
		<text>Жив</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_stalker_nick_name">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_stalker_name">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_stalker_career">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_stalker_info">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_stalker_faction">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_stalker_status">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	
	<string id="st_enc_npc_cat_nick_name">
		<text>Кот</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_cat_name">
		<text>Паша</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_cat_career">
		<text>Снайпер</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_cat_info">
		<text>Сбой в системе.</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_cat_faction">
		<text>xrаhiтелi[УДАЛЕНО]</text>
	</string>
	<string id="st_enc_npc_cat_status">
		<text>Наблюдает за тобой</text>
	</string>
	
		<string id="profy">
		<text>Профи</text>
	</string>
	<string id="legendary">
		<text>Легендарный</text>
	</string>
<!--/Ranks-->

</string_table>