<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="actor_start_game">
		<text>Таблетка от головной боли сейчас не помешала бы... Еще и сон этот...</text>
	</string>
	<string id="actor_kill_controler">
		<text>Черт, только таких «подарков» Зоны мне не хватало...</text>
	</string>
	<string id="actor_about_teleport">
		<text>А что если попробовать воспользоваться телепортами?.. Может один из них выведет меня на след Падальщика?..</text>
	</string>
	<string id="actor_about_phantom">
		<text>Нужно осмотреть подвал, о котором говорил Маркус, может и найду что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_otshelnik">
		<text>Мне это померещилось или это и вправду происходило?.. Кажется я схожу с ума.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_signal">
		<text>Сигнал SOS, странно, неужели в эту ловушку опять кто-то угодил? Надо бы проверить.</text>
	</string>
	<string id="actor_search_markus">
		<text>Черт, Маркус, куда же ты вляпался...</text>
	</string>
	<string id="actor_death_kuvalda">
		<text>Покойся с миром, Кувалда.</text>
	</string>
	<string id="actor_tachenko_death">
		<text>Черт... Аномалия не перестает меня удивлять.</text>
	</string>
	<string id="actor_exit_from_puzir">
		<text>Неужели наконец-то удастся покинуть эту гребанную аномалию?..</text>
	</string>
	<string id="actor_about_anomaly">
		<text>Позже надо будет архи-аномалии осмотреть, может полезными артефактами разжиться удастся.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_tunel_angry">
		<text>Ненавижу этот туннель...</text>
	</string>
	<string id="actor_pain_in_head">
		<text>Вот дерьмо, голова просто раскалывается.</text>
	</string>
	<string id="actor_enot_job_1">
		<text>Думаю, Енот может помочь выполнить данный контракт, надо наведаться к нему.</text>
	</string>
	<string id="actor_enot_job_2">
		<text>Пожалуй, нужно наведаться к Еноту в деревню, думаю, он сможет помочь выполнить данный контракт.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_note">
		<text>Помимо личных, бесполезных заметок, в конце тетради написаны большими красными буквами какие-то координаты. Надо бы проверить.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_prison">
		<text>Что за черт? Что я делаю в клетке?</text>
	</string>
	<string id="actor_about_levsha">
		<text>Ладно, попробуем найти этого Левшу... Куда бы я отправился после убийства товарища?</text>
	</string>
	<string id="actor_about_anomal_zone">
		<text>Надо будет исследовать окрестности в свободное время.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_levsha_death">
		<text>Черт, Левша... Кто же это сделал?.. Стоит обыскать ангар, может убийца оставил какой-то след.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_anomaly_wild">
		<text>Так, главное не свалиться с этой хреновины...</text>
	</string>
	<string id="actor_about_kill_merc">
		<text>Я дал вам шанс уйти, теперь оставайтесь здесь гнить вечность!</text>
	</string>
	<string id="actor_talk_to_phantom_1">
		<text>Убирайся прочь из моей головы!</text>
	</string>
	<string id="actor_talk_to_phantom_2">
		<text>Тебе не сломить меня!</text>
	</string>
	<string id="actor_about_bloodsucker">
		<text>Чёрт, сколько здесь кровососов... Не разбудить бы их только.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_lutiy_death">
		<text>Я отомщу за тебя, Лютый... Эта тварь за всё поплатится!</text>
	</string>
	<string id="actor_destroy_way">
		<text>Надо завалить проход, чтобы эта тварь не последовала за мной.</text>
	</string>
	<string id="actor_about_otshelnik_death">
		<text>Прощай, Отшельник.</text>
	</string>
	<string id="intro_ending_neutral_0">
		<text>Ближе к вечеру мы с Хантером отправились в путь, через несколько мгновений, мы с каждым шагом потихоньку отдалялись от Стройплощадки, примерно через два часа мы добрались до Бара, на дворе уже стемнело. Хантер предложил лечь спать, а на утро продолжить путь к Кордону, но эта история на этом не заканчивается.</text>
	</string>
	<string id="intro_ending_neutral_1">
		<text>Просыпаюсь я увы не в Баре, а прихожу в себя в Норе, возле меня стоит Маркус и с каждой минутой воспоминания, о пережитых событиях, становятся всё мутнее и мутнее. Стронглав так просто не отпустит меня из своей сети, он играет со мной, держа в какой-то временной петле и перезапуская её снова и снова. К сожалению я не буду помнить свои предыдущие попытки выбраться отсюда, их сотрёт головная боль. Мне не покинуть эту временную петлю, пока тварь жива, но однажды я найду способ. Обещаю!</text>
	</string>
	<string id="intro_ending_good">
		<text>Я не могу понять, что произошло после разговора с Маркусом, но в себя я прихожу уже в Норе, напротив меня стоит взволнованный Маркус, а в голове с каждой секундой всё больше мутнеют воспоминания о Диггерской станции и о Заставе. Стронглав так просто не отпустит меня из своей сети, я ему нужен, вернее моё теле и он играет со мной, держа в какой-то временной петле и перезапуская её снова и снова, пока я не сдамся. Но ему не заполучить моё тело, однажды я найду способ как прикончить тварь. Обещаю!</text>
	</string>
	<string id="lutiy_talk_moskit">
		<text>Слушай, Москит, бери Зверя и дуйте к зомбированным, их нужно уничтожить любой ценой, в противном случаи, они скоро и к нашей базе доберутся. Оставшиеся патроны у тебя - выстреливай, Зверь дал нам немного. Ну, всё, не прощаюсь. Надеюсь, ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="lutiy_meet_prison_actor">
		<text>Зверь, ты слышишь меня? Я попытаюсь поговорить с главой на базе, они освободят тебя. Просто погоди и не делай глупостей. Увидимся позже!</text>
	</string>
	<string id="moskit_talk_to_actor">
		<text>Ну что, готов? Тогда иди вперёд, а я прикрою тебя сзади.</text>
	</string>
	<string id="moskit_talk_to_kill_zombied">
		<text>Ну, всё. Справились вроде бы, обыщи трупы, нам сейчас нужны любые припасы.</text>
	</string>
	
</string_table>
